\begin{task}{16.28}
  Существует ли матрица, ранг которой не изменяется: а) при приписывании к ней
  любого столбца; б) при вычеркивании любой её строки?
\end{task}

\begin{solution}
  а) Да, существует. Пример -- единичная матрица любых размеров. При
  приписывании к ней любого столбца (соответствующих размеров) он будет линейно
  выражаться через столбцы единичной матрицы, а значит ранг при этом меняться
  не будет.  \\
  б) Да, существует. Пример -- любая матрица, состоящая из одних нулей, в
  которой больше одной строки (ранг остаётся равным нулю).
\end{solution}
